工時長積勞成疾 有長俸冇命享 懲教員兩成退休後五年過世

【本報訊】紀律部隊內一直流傳，部門員工積勞成疾，退休後容易早死，但政府從未公佈有關數據。據了解，懲教署員方最近做了非正式統計得出「震撼結果」：粗略估計逾兩成員工，在退休後五年內逝世，終年只有約60歲，較香港男性平均壽命79.5歲，明顯命短一截，有終生長俸也「冇命享」。
記者：雷子樂

懲教署員方近年開始為退休員工的壽命問題，作非正式統計。統計以員工退休後五年、十年等時段作分水嶺，初步得出數據顯示，在退休後五年內死亡的員工數目，竟高達兩成以上。懲教署員工的退休年齡為55歲，換言之逾兩成退休員工活不過60歲。
現時退休的懲教署員工，都享有長俸。有員工指出，一般而言，退休員工如「有命」領取逾14年長俸，就算是「有賺」，相反退休後14年內逝世，則等於「蝕本」。根據上述退休員工壽命的統計來看，不少員工退休未夠7年已離世，「連一半都食唔到」。
爭取每周工作40小時
退休後「早死」，是多個紀律部隊共同面對的「問題」。警隊、消防、海關、入境、懲教、廉署、飛行服務隊七大紀律部隊共有62,144位職員、懲教佔6,622人。多個紀律部隊工會均指出，他們獨特的工作環境、方式，都是懷疑導致員工短壽的「元凶」。
懲教事務職員協會初級組主席趙志強表示，協會關注退休職員的離世年齡的問題，一直有要求政府提供相關數據，但公務員事務局一直指沒有資料。懲教署大部份前線員工現時仍每周六天工作，由於監獄位置偏遠，上、下班連工作時間一般每天約12小時。協會正積極爭取將現時每周工時由49小時下調至40小時。
警員退休身體必有病
警察隊員佐級協會主席黃程表示，警員長時間輪班工作，日積月累，到退休時健康已出現一定毛病。
警務督察協會主席廖潔明表示，過去十多年來也發現類似問題，「警隊同其他部隊一路有向政府跟進，但部門、民選議員，好似涂謹申、劉江華咁，都冇正視問題！」消防處職工總會主席趙善聰也指出，時有聽聞退休消防員患鼻咽癌，「老一輩設備冇咁好，入火場唔係吓吓用BA（呼吸輔助器）。」
紀律部隊壓力大影響壽元
紀律部隊人員退休後數年辭世的個案時有所聞，編制最龐大的警務處更是重災區，影星陳寶珠好友、警隊前「二哥」劉玉權02年10月退休，其後加入信和集團，但翌年6月發現罹患血癌，抗癌四個月後不治，終年57歲。01年榮休的警務處前「一哥」許淇安，去年5月因肝癌逝世，終年65歲，比起香港男性平均有79.5歲壽命，算是「短壽」。
退休應保持活躍
前線警務人員，如偵破七歲男童賢仔被斬手案的前高級警司陳國強，也在退休前患上食道癌，去年3月不敵癌魔，終年54歲。三合會專家、前總督察葉包福2000年退休，後因患病，04年5月離世，終年59歲。
中文大學公共衞生及基層醫療學院黃子惠指出，紀律部隊人員常面對突如其來的壓力，英國曾有研究顯示，消防員常面對突如其來的事件，因其工種、職業問題，心臟病發的死亡率較其他職業的人士高。他續稱，工作對個人健康、心理有正面影響，建議退休人士保持「活躍」，以不同形式繼續服務社會。

死黑警既一生就係做過街老鼠，做到六十歲就死，之後啲陰質錢冇命使

根本係做得黑警/獄卒
全部都食煙又飲酒
生活習慣差勁 唔早死就怪

啱呀，隨時中學時期就又飲酒又食煙蝦蝦霸霸，之後做黑警就可以洗底，到老左又繼續啲壞習慣攪到早死

地盤裝修佬早死意外死既仲撚多

aco 又贏

大家老頂都係3萬幾

aco養生工 退休後起馬多2~30年命

而家老頂3萬幾姐，分分鐘做到五十歲老頂有5,6萬

以生命工作

之前都有研究係 5年

班仆街日日監房食煙 同二手煙

難為唔吸煙嘅職員

根本就係慢性自殺 仲要周身傷 退休又乜都無

要解決"有終生長俸也「冇命享」"呢個問題好易

取消終生長俸

無人叫你做一世

後生做三幾年搵第一桶金有咩所為

你唔好話喎，做地盤有啲都做到上左年紀

唔好睇少個幾年 除非有人照你 請你返去禁電話唔係都傷

抵死

9成9衰爛賭 賺埋都唔夠佢輸比馬會

做到身水身汗五勞七傷走去送錢俾人點解唔用啲錢去下旅行享受下生活好過

D傻仔仲以為ot多有錢收
實情係早登極樂

識諗長遠嘅就唔會做警畜啦
舊嗰班照正常咁做都60歲都無；
依加嗰班到今時今日放tg仍然係放題咁，臨走前當自己忍者又放多嘢，全部佢哋自已食返哂，毒過食煙幾十倍，全部殘留哂喺啲衣物滲入皮膚，根本在場放嗰啲全部中哂，更更幾十粒鐘無得沖涼
幾時result幾多專家講咗tg 禍害嚴重性班警畜唔信，以為我哋呢邊嚇9佢哋
大家放長雙眼睇下呢班On 9 平均死亡年齡如何年輕化

正解
又賴地硬

天地人

唔怪咁多二世祖，洗錢無顧累

我地呢代唔飲酒唔食煙，唔興

點解工時長積勞成疾唔係在職果陣死?

又old news ? 垃圾筒 升咗做局長la